佔中九子 7.1籌款打官司

佔中九子 7.1籌款打官司

港聞

陳健民

【本報訊】佔中案九子被控多項嚴重罪行，守護公義基金宣佈，目前已為4位面臨被褫奪議員資格（DQ）的立會議員籌得472萬元，足夠支付律師費，7月1日起轉為佔中九子籌款，首階段目標500萬元。九子之一、中大社會學系副教授陳健民指，目前未決定認罪或抗辯，但眾人當初被警方以參與、組織及煽動他人參與未經批准集會拘捕，最終卻被控串謀、煽惑等更嚴重控罪。他質疑政府圖製造寒蟬效應，若控方堅持以上控罪，九子必會抗辯。

4 DQ議員獲472萬支援

基金信託人鄭宇碩指，已籌得的472萬元中，逾400萬元屬市民小額捐款，基金已將大部份款項交4位被DQ議員。基金將於7月1日起，透過遊行街站等途徑為佔中案被告籌款。民主黨及工黨承諾，將7.1遊行籌得款項轉贈基金。鄭補充，首批9名被告中，有3名已獲批法援，故其餘6人將獲基金支援。
代表佔中案九子的陳健民強調，參與公民抗命，早有心理準備接受刑責，但之前就佔中案上庭時，連地方法院法官亦認為控罪內容重複。他指9人最終會認罪抑或作司法抗辯，須待9月19日再上庭才有決定，當中考慮因素包括控方提出證據是否符合事實、控罪合理性，及認罪會否危害其他公民言論及集會自由。
另外，守護公義基金目前的3名信託人中，有兩人即陳健民、牧師朱耀明同為佔中案被告，為避免利益衝突，兩人已退出基金，並邀請退休樞機陳日君、理大學者鍾劍華代替。
■記者周 婷

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

一定幫